{
  "titre": "حلم فراشة",
  "questions": [
    {
      "question": "من مؤلِّف قصة 'حلم فراشة'؟",
      "options": [
        "فيصل الذِّراعي",
        "عمّار طيّب",
        "ابن المقفّع"
      ],
      "correct_response": "فيصل الذِّراعي",
      "id":2
    },
    {
      "question": "اين دارت احداث قصة حلم فراشة ؟",
      "options": [
        "في مملكة الفراش ",
        "في البحر",
        "في الحديقة"
      ],
      "correct_response": "في مملكة الفراش ",
      "id":2
    },
    {
      "question": "متى دارت احداث القصة؟",
      "options": [
        "في فصل الربيع ",
        "في فصل الشتاء",
        "في فصل الصيف"
      ],
      "correct_response": "في فصل الربيع ",
      "id":2
    },
    {
      "question": "كم عدد صفحات القصة ؟",
      "options": [
        "12 صفحة ",
        "11 صفحة",
        "8 صفحات"
      ],
      "correct_response": "12 صفحة ",
      "id":2
    },
    {
      "question": "تنتمي قصة 'حلم فراشة ' إلى سلسلة التربية على :",
      "options": [
        "التواصل",
        "المواطنة",
        "العنف"
      ],
      "correct_response": "المواطنة",
      "id":2
    },
    {
      "question": "الفراشة سعيدة هي شخصيّة...",
      "options": [
        "رئيسية",
        "ثانوية"
      ],
      "correct_response": "رئيسية",
      "id":1
    },
    {
      "question": "أوّل الأماكن التي سافرت إليها الفراشة...",
      "options": [
        "الجنوب",
        "الغرب",
        "الشمال"
      ],
      "correct_response": "الشمال",
      "id":1
    },
    {
      "question": "لماذا كانت “الفراشة سعيدة”  تريد استكشاف العالم؟",
      "options": [
        "لتجد الطعام",
        "لتتعلم وتكتشف أشياء جديدة",
        "لتهرب من الأعداء"
      ],
      "correct_response": "لتتعلم وتكتشف أشياء جديدة",
      "id":1
    },
    {
      "question": "الدلفين هو شخصيّة...",
      "options": [
        "مُعرقِلة",
        "مُساعِدة",
        "ثانوية"
      ],
      "correct_response": "مُساعِدة",
      "id":1
    },
    {
      "question": "تتّسم شخصيّة الفراشة سعيدة ب...",
      "options": [
        "الجُبن والخوف",
        "الانطواء على نفسها والكسَل",
        "الفُضول"
      ],
      "correct_response": "الفُضول",
      "id":1
    },
    {
      "question": "من صاحب هذا القول: 'إذا ضاع الحَذَر كان الخَطَر'؟",
      "options": [
        "طائر الكَروان",
        "الدلفين",
        "الغَيْمة"
      ],
      "correct_response": "الدلفين",
      "id":1
    },
    {
      "question": "سافرت الفراشة سعيدة إلى الفضاء حذو صديقتها...",
      "options": [
        "الغيمة الزرقاء",
        "الغيمة البيضاء",
        "الغيمة المُلوّنة"
      ],
      "correct_response": "الغيمة البيضاء",
      "id":1
    },
    {
      "question": "قام أصدقاء الفراشة بصُنع...",
      "options": [
        "درّاجة",
        "مركبة",
        "صاروخ"
      ],
      "correct_response": "مركبة",
      "id":1
    },
    {
      "question": "كيف شعرت 'الفراشة سعيدة' عندما استكشفت أماكن جديدة?",
      "options": [
        "حزينة وخائفة.",
        "متحمسة وسعيدة.",
        "غاضبة ومنزعجة"
      ],
      "correct_response": "متحمسة وسعيدة.",
      "id":1
    },
    {
      "question": "ما الذي تعلمناه من شخصية الفراشة في قصة 'حلم فراشة'?",
      "options": [
        "أهمية المغامرة والاستكشاف",
        "كيفية الطيران",
        "كيفية السباحة"
      ],
      "correct_response": "أهمية المغامرة والاستكشاف",
      "id":1
    },
    {
      "question": "من معاني كلمة 'لُؤَي'...",
      "options": [
        "راحة",
        "تلكُؤ",
        "فرحة"
      ],
      "correct_response": "تلكُؤ",
      "id":1
    },
    {
      "question": "من معاني كلمة 'البُشر'",
      "options": [
        "الحُزن",
        "الفَرَح",
        "الكآبة"
      ],
      "correct_response": "الفَرَح",
      "id":1
    }
  ]
}